بوتين قد يستقبل كيري الأسبوع المقبل لبحث التسوية السورية
 أعلن المتحدث باسم الرئاسة الروسية دميتري بيسكوف أنه لا يستبعد أن يستقبل الرئيس الروسي فلاديمير بوتين وزير الخارجية الأمريكي جون كيري الأسبوع المقبل وقال كيري من جانبه إنه يأمل في زيارة روسيا الأسبوع المقبل لإجراء مباحثات حول تسوية الأزمتين السورية والأوكرانية ونقلت وكالة أسوشيتد بريس الأربعاء ديسمبر كانون الأول عن الوزير الأمريكي قوله إنه يخطط لزيارة موسكو بعد أسبوع لإجراء مباحثات مع الرئيس الروسي ووزير الخارجية سيرغي لافروف وقال كيري خلال زيارته إلى باريس إن موسكو أظهرت موقفا بناء في تسوية الأزمة السورية وساهمت في عقد مفاوضات فيينا وأعرب وزير الخارجية الأمريكية عن قناعته بأن موسكو تسعى إلى إنجاح عملية التسوية السياسية في سوريا يذكر أن زيارة كيري هذه ستكون الثانية له إلى روسيا العام الحالي  